+++
title = "Положение о Кубке Европы среди студентов 2009 года"
date = 2009-01-20T02:03:40
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/post_6093/"
permalink = "/post_6093/"
categories = [ "Турниры",]
slug = "polozhenie-o-kubke-evropy-sredi-studentov-2009-goda"
aliases = [ "/post_6093", "/post_6093",]
type = "post"
tags = []
+++

ПОЛОЖЕНИЕ



О проведении соревнований за V Кубок Европы по интеллектуальным играм среди студенческих команд



<!--more-->



**1. Общие положения**



1.1. Соревнования за V Кубок Европы по интеллектуальным играм среди студенческих команд являются итоговыми соревнованиями студенческих команд стран Европы, в которых развивается студенческий интеллектуальный спорт.



1.2. Программа соревнований включает проведение турниров по спортивным интеллектуальным играм &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;, &#8220;Брейн-ринг&#8221;, спортивная &#8220;Своя игра&#8221; и &#8220;Эрудит-квартет&#8221;.



**2. Организаторы соревнований**



2.1. Учредителями соревнования являются МОО &#8220;ИНТИ&#8221; и Благотворительный фонд развития студенческих инициатив &#8220;ГАУДЕАМУС&#8221;.



2.2. Организаторами соревнований выступают Благотворительный фонд развития студенческих инициатив &#8220;ГАУДЕАМУС&#8221; совместно с Санкт-Петербургским государственным университетом и Петергофским Клубом интеллектуальных игр &#8220;Самсон&#8221;. Организаторы турнира действуют на основании заключенного между ними договора о совместной деятельности.



2.3. Соревнования проводятся при финансовой поддержке Комитета по молодежной политике и взаимодействию с общественными организациями Санкт-Петербурга.



2.4. Организаторами соревнований образуется Координационный совет. В состав Координационного совета делегируется по одному представителю от каждого организатора турнира. Решения Координационного совета принимаются простым большинством голосов его членов.



2.5. Решением Координационного совета образуется Оргкомитет соревнований и утверждается Председатель Оргкомитета. По представлению Председателя Оргкомитета решением Координационного совета утверждается состав Оргкомитета соревнований.



2.6. Оргкомитет действует в соответствии с настоящим Положением, а также решениями Координационного совета.



2.7. Состав Оргкомитета и контактная информация о его членах публикуется на официальном сайте соревнований [www.iqgames.ru](http://www.iqgames.ru/).



**3. Место и время проведения соревнований**



3.1. Соревнования проводятся на территории Санкт-Петербурга или Ленинградской области в течение 3 дней не ранее 1 сентября 2009 года и не позднее 1 декабря 2009 года.



**4. Участники соревнований**



4.1. К участию в соревнованиях приглашаются лучшие студенческие команды Азербайджана, Армении, Беларуси, Германии, Грузии, Израиля, Казахстана, Латвии, Литвы, Молдовы, России, Украины, Финляндии и Эстонии, отобранные Оргкомитетом по результатам сезона 2008-2009 гг.



4.2. Приглашение участников соревнований осуществляется Оргкомитетом.



4.3. В турнире могут выступать игроки, которые родились не ранее 1 сентября 1985 года.



4.4. Состав команд должен быть сформирован в соответствии с принципом преемственности по отношению к турниру, по итогам которого команда получила право выступить в Кубке Европы (далее - выводящему турниру). Это означает, что в составе команды по сравнению с ее составом на выводящем турнире допускается замена не более двух игроков, если они не являются капитанами команды, либо не более одного игрока, если он был капитаном команды.



4.5. Не допускается участие в составе команды игроков, выступавших в данном сезоне в студенческих чемпионатах двух или более стран.



4.6. В составе команды допускается участие игроков, не выступавших за команду на выводящем турнире, при условии соблюдения правил пунктов 4.4 и 4.5, а также при соблюдении следующих требований:



а) данные игроки проживают в той стране, которую представляет команда;



б) данные игроки не выступали за другие команды на всех турнирах, выводящих на Кубок Европы, а именно: на студенческом чемпионате страны, которую представляет команда, в студенческом зачете ОВСЧ и в студенческом зачете МКМ; либо данные игроки выступали на выводящих турнирах только за команды того же города, причём ни одна из этих команд не получила право выступать в Кубке Европы.



4.7. В исключительных случаях Оргкомитет может допустить к участию в Кубке Европы команду, чей состав не удовлетворяет пунктам 4.3-4.6.



4.8. Оргкомитет вправе по своему усмотрению, а также по заявлению любого заинтересованного лица потребовать от любого участника соревнований документального подтверждения соответствия этого участника установленным требованиям. В случае отказа либо уклонения участника от предоставления Оргкомитету необходимых сведений, такой участник не допускается к участию в соревнованиях.



**5. Порядок проведения соревнований**



5.1. Соревнования проводятся в соответствии с регламентами, утвержденными Координационным советом.



5.2. Вопросы применения и толкования регламентов проведения соревнований, а также все вопросы проведения соревнований, не урегулированные данными регламентами, разрешаются Оргкомитетом.



5.3. Регламенты проведения соревнований публикуются на официальном сайте соревнований [www.iqgames.ru](http://www.iqgames.ru/), а во время проведения соревнований должны быть доступны в печатном виде на игровых площадках.



**6. Награждение участников соревнований**



6.1. Победители соревнований определяются и объявляются в соответствии с регламентами проведения соревнований.



6.2. Победителям и призерам соревнований в каждой категории игр вручаются кубки, медали и ценные призы, учрежденные организаторами и спонсорами.



6.3. Всем участникам соревнований вручаются памятные подарки с символикой соревнований.



6.4. Информация об участниках соревнований, победителях и призерах подлежит опубликованию на официальном сайте [www.iqgames.ru](http://www.iqgames.ru/).



**7. Расписание мероприятий**



7.1. Расписание мероприятий утверждается Координационным советом по представлению Оргкомитета и подлежит опубликованию на официальном сайте соревнований [www.iqgames.ru](http://www.iqgames.ru/).